不要因DSE的數字，忘掉你獨一無二的名字

放榜了。

好像聽到自己的名字，那把聲音來自禮堂盡頭，輕飄卻又沉重。

尚差十秒的路程，便會從班主任手裏，取過那張名為命運的蒼白──DSE成績通知書。

此際正發高燒，空白的腦灼燒著，唇齒的顫動止不了。說隨時不支倒地，實在毫不誇張。

不適始於踏進禮堂前的十數分鐘，剛才還致電予姊姊，表示自己近乎暈倒了。

蒼白的走廊，煞白的燈光，慘白的臉頰。

前往禮堂盡頭時舉步維艱，這只不花十秒的路程，沾滿十數個月來的淚與汗，苦澀的。

原來，多少晝夜的煎熬僅換來白紙一張。

原來，紙上的數字將宣判我的人生。

不禁思考起當初拼搏的理由。本來年少無知的男孩，口中滿是夢想種種，直到耳際剩下一句：「一個DSE放榜，決定一世。」

這句話，重複聽過多少遍了，是正確的嗎？

不知道。

我卻清楚，自己身陷一款名為「社會」的遊戲，哪管是實景抑或RPG，它必定置於「血腥類」的遊戲架上，可不是「18+」的。

而遊戲盒背面寫著，你的Ending只有「淘汰別人」或「被別人淘汰」，緊記不能「Restart」喔。

當時懼怕喪失未來，便一往無前的搏殺，放學鐘聲是自修室的呼喚。讀課本、補習、溫Notes、做Paper，廢寢忘餐淪為日常。

等等……哪些課程內容對日後人生有意義？

「白痴，諗咁多做咩？」

「香港每分鐘就有70秒過去，係你諗緊一刻，隔離過條友已完成咗一條Side Angle Side喔，你即管繼續諗喇。」

未踏足社會，也感覺到它如何用「良性競爭」包裝「弱肉強食」，灌輸「DSE分數代表你的價值」的道理。

「唔緊要喔，身邊嘅人會支持你喔，搏盡無悔喔。」劊子手擱下滴血的屠刀，朝你甜甜一笑。

我們的世界，是一部計算機，而我們是數字。

「同學，請出示你嘅身份證。」

我從口袋端出米色的卡，上面刻寫著「鄭文博」三個字。

等等，「文博」……怎麼筆記裏沒看過？

思量一番，我才恍然記起。

那是……我的名字啊。

數秒前，我還以為我的名字是個數字──個位數的。

步出不堪回首的禮堂，仰望即將降下的夢魘。時間仍舊凝固，為免眼角承載不住，那也是必須的。

身邊身穿校服的人，每人臉頰也印上一個號碼，我亦茫然盯著白紙上的數字。

這就是我的人生……

這就是我的人生？

這就是我的人生。

我的人生，就僅剩下一個數字，別問「為什麼」。

秒針從未推進，直到熟悉的身影映入眼簾。

「文博。」

那是姊姊的聲線，語氣很是不滿，更讓我乏力抬頭。過往兩年，書簿費及補習費高昂得家庭難以應付，就讀大學的姊姊為我找了夜間兼職幫補，叫我不要擔心學費。

此際，她似乎從我眼中看穿了名落孫山的事實吧？

一切血汗付諸一炬，一切期望如星墜落，會是怎樣的感覺？

「文博。」

我，辜負了所有人。若果早一天發力，每天晚睡一小時，每次背誦多一遍Critical Thinking的定義，結局又怎會如此不堪。

對不起，對不起，對不起──

突然，溫柔的觸感，很暖。

「文博，你做咩唔聽電話？」姊姊把我擁得很緊，纖瘦的身體微顫著，聲線從未激動至此，「又唔知自己體弱，你有事家姐點算？」

愣住的我，此刻才發現手機的未接來電，原來我至少呆立一小時之久。

「對唔住，家姐我個分數……」

「預約咗十點正睇林醫生，快D行啦如果唔係趕唔徹……」

姊姊焦心地輕撫著我的額頭，又端出一支COLD蒸餾水給我。

我凝望著她喘息的模樣，一陣酸意直湧眼角，使我想起通識概念的「重要他人 Significant Others」──

嗯。

說什麼我體弱，姊姊你不是哮喘患者嗎？為何要那麼急著找我，跑過來不會很辛苦嗎？

時間再次於意識流淌，眼角的淚終究滴下。

「文博？文博？你唔好嚇我啊？」姊姊咬緊下唇，被淚崩的我嚇壞了。

嗯，「文博」？

思量一番，我才恍然記起。

那是……我的名字啊。

淚水傾盆而下，因為我從姊姊雙眸發現，自己並非僅僅一個數字。

那個數字，只是社會對我的稱呼。

但那不是我。

我擁有所愛的事情，所追求的價值，所堅持的理由。

我獨一無二的靈魂，絕非空洞的數字所能歸納，所能承載的。

我或許卑微，但絕不淪為它的附屬品。

禮堂上，是濃罩未來的蒼白。

所以呢？

因為，我從她的臉龐發現，觸動心靈的色彩從不在天際，只是我們習慣了仰視。

蒼白的紙掉到髒地上，是無心抑或有意呢……不太記得了。

或許是有意的，只因這樣雙手才能把她擁在懷裏，直到淌下的不再是苦澀。

「嗯。」雙手無力依舊，卻感受到生存的溫度。

「我記起喇，我叫鄭文博。」

不要因DSE的數字，忘掉你獨一無二的名字。

【各位考生，聆聽資料播放完畢，考試時間尚餘1小時15分鐘，請除低聽筒，關上收音機，繼續作答，直至試場主任宣布考試結束。】

短篇文章，小小心意，希望各位喜歡，感謝

我叫陳浩然

睇到我好大壓力

感謝支持

大家都要加油

痴線... 又一屆DSE, 要BOOKMARK呢篇野畀每屆DSE睇

多謝巴打
大家都記得自己是誰
是最重要的事情

我以為個分數會係 有一個4 五個4 然後主角開心到尖叫就走埋一邊係到喊添